\chapter{DISKUSI}
\section{Saran}
Berdasarkan kesimpulan di atas, maka penulis merekomendasikan berupa saran-saran sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Sistem informasi ini hanya dibangun berbasis \textit{website} dan nge-\textit{build} web ke apk android, sehingga di harapkan ke depannya dapat dikembangkan menjadi lebih baik lagi.
 \item Pada penelitian berikutnya, diharapkan agar bisa dikomparasi dengan menggunakan metode lainnya untuk menghasilkan suatu penelitian yang lebih baik.
 \item Untuk pengembangan aplikasi selanjutnya, pada proses absensi dinas luar ditambahkan fitur selfie untuk data lampiran absensi dinas luar pegawai.
\end{enumerate}